<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/primerTaller/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/primerTaller/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/primerTaller/colorBlindFilter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/primerTaller/colorBlindFilter/</guid><description>Filtro para Daltónicos # Introducción # La percepción del color es un aspecto fundamental de nuestra vida diaria. Sin embargo, muchas personas sufren de daltonismo, una discapacidad visual que afecta la capacidad de distinguir ciertos colores. Para ayudar a estas personas a experimentar el mundo del color de una manera más completa, se han desarrollado herramientas y técnicas para simular cómo ven los daltónicos.
Una de estas técnicas es la aplicación de filtros para daltónicos en imágenes digitales.</description></item><item><title/><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/primerTaller/colorModels/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/primerTaller/colorModels/</guid><description>Los modelos de color # Introducción: # Se trata de modelos usados para describir y definir colores al desintegrarlos en componentes diferentes representados usualmente por tuplas de números. Las diferentes combinaciones de valores en dichas tuplas corresponden a colores específicos. Existen distintos modelos que trabajan sobre diferentes componentes del color y que se usan en diferentes aplicaciones.
Antecedentes: # RGB # Es quizá el modelo de color más conocido y se usa especialmente para representar colores en medios digitales.</description></item><item><title/><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/primerTaller/depthPerception/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/primerTaller/depthPerception/</guid><description>Depth Perception # Depth Perception o percepción de profundidad permite ver el mundo en tres dimensiones, además de medir de forma precisa la distancia de un objeto. Se basa principalmente en la visión binocular, pero tambiém utiliza recursos monoculares para lograr una percepción integrada final. Percepción ¿Cómo se percibe la profundidad? # Para percibir la distancia y determinar la profundidad, los ojos utilizan tres métodos: Tamaño del objeto: El cerebro por medio de la experiencia permite conocer el tamaño previo de los objetos, permitiendo así calcular la distancia.</description></item></channel></rss>