<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/3dSnakeGame/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/3dSnakeGame/</guid><description>Juego de la Serpiente en 3D # Introducción # En el campo de la programación de videojuegos, la creación de juegos clásicos sigue siendo una práctica común para desarrolladores y entusiastas. En este contexto, el presente código representa la implementación de un emocionante juego de la Serpiente en un entorno 3D, utilizando el framework p5.js.
La serpiente, representada por una línea continua en movimiento, se desliza a través de un plano tridimensional en busca de su alimento.</description></item><item><title/><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/art3d/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/art3d/</guid><description>3D ART # Introducción # Para este ejercicio se pretende crear un espacio 3D en donde sea posible moverse a través del teclado, al tiempo que se observa una figura 3D que a su vez mantiene su posición frente al observador, rota sobre su eje y su coordenadas propias, dando la sensación de pasear a su lado. Adicionalmente, esta imagen 3D contiene las propiedades vistas en la sección "Procedural Texturing"</description></item><item><title/><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/asciiArt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/asciiArt/</guid><description>ASCII ART # Introducción # Para este ejercicio se pretende extraer el color de cada uno de los pixeles de una imagen, tomar el brillo y reproducir la imagen en una escala de grises, que adicionalmente se pintará con caracteres ASCII que se moverán a través de la imagen. Antecedentes # Para empezar, se debe mencionar que la palabra “pixel”, fue publicada por primera vez en 1965 por Frederic C.</description></item><item><title/><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/proceduralTexturing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/proceduralTexturing/</guid><description>Procedural Texturing # Introducción: # A grandes rasgos se refiere al proceso de generar texturas de forma automática basándose en algoritmos y procesos matemáticos, en lugar de depender de texturas concretas. Esta técnica da ventajas como mejor rendimiento, alta resolución y flexibilidad para aplicar dichas texturas y adicionalmente permite manipular algunas características de las texturas de forma dinámica.
Antecedentes: # Textura # En computación, una textura es una imagen digital en un espacio (u, v) que se aplica a una figura para cambiar su superficie y darle detalles.</description></item><item><title/><link>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/spatialCoherence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Los-tigres-de-visual.github.io/showcase/docs/shortcodes/segundoTaller/spatialCoherence/</guid><description>Pixelador Sin Coherencia Espacial # Introducción # La pixelación es una técnica comúnmente utilizada en el procesamiento de imágenes y videos para ocultar detalles o crear efectos visuales específicos. En esta sección, presentamos la implementación de un pixelador en software utilizando p5.js y shaders.
El objetivo principal de este proyecto es desarrollar un sistema interactivo que permita al usuario seleccionar imágenes y videos de un conjunto de datos fuente previamente definido y aplicarles un efecto de pixelación en tiempo real.</description></item></channel></rss>